%@metapost:centresettrangers1997.mp
%@Titre: Centres étrangers -- 1997
$$\includegraphics{centresetrangers1997-1}$$
L'unité est le centimètre.
\par $ABCDEFGH$ est un pavé droit dont les dimensions sont $AB = 8$;
$BC=6$; $EA=5$. Le point $M$ est le milieu de $[DC]$.
\begin{myenumerate}
\item Dessiner dans le plan en vraie grandeur le quadrilatère $ABCM$.
\par Démontrer que le quadrilatère $ABCM$ est un trapèze
rectangle. Calculer son aire en précisant l'unité.
\item On considère la pyramide $EABCM$ de sommet $E$. Quelle est sa
hauteur ? (On ne demande pas de justifier la réponse.)
\par Calculer le volume de cette pyramide en précisant l'unité.
\end{myenumerate}